其實有冇諗過聖若望保祿二世係我地好值得利用嘅人物呢

見到呢個post有感而發

下面d comment都係到屌緊點解咁遲先出聲，咁緊係啦，都叫得「聖」若望保祿二世啦，人地緊係一早死左，點出聲姐。但係咁發現大家都好似唔係好知呢個人物，其實呢個教宗係好反共嫁，企係東歐示威者個邊，最後有份導致蘇聯倒台，咁嘅人物，我地係咪應該要好好利用呢？

佢係係生活係共產主義嘅波蘭長大同成為神職人員，明白個時共產主義的壓迫，所以佢一做左教宗，就不斷咁叫d天主教徒反共，俾左佢地好大嘅信心同希望，所以佢地先戰勝到共產主義嘅壓迫。

佢有個稱號係叫John Paul the Great，即係同Alexander the Great, Frederick the Great 係同一個level，之前歷代都係得四個教宗有呢個稱號（上次好似係阻止阿提拉洗劫羅馬個個教宗）就係因為佢係反共嘅時候做嘅野，睇得出呢個人有嘅勁

睇下呢篇華里沙嘅訪問：

人地波蘭團結工會領䄂華里沙都話若望保祿二世對波蘭反抗極權好重要，咁佢嘅精神，唔係就係我地嘅運動應該要有嘅咩？

我去波蘭旅行個陣，發覺幾乎間間教黨都有若望保祿二世嘅雕像，每個城市都有若望保祿二世廣場、若望保祿二世大道呢d咁嘅地方名，可見波蘭人對若望保祿二世嘅專崇。如果用到若望保祿二世嘅話，就等同connect 波蘭人，咁我地又多一個朋友。

咁所以，我地唔應該要屌呢個教宗，反而係應該要用若望保祿二世係天主教世界作為呢場運動嘅symbol，咁先突顯到而家呢個教宗太奶共。

咁係實際上，我諗到呢d方法：

教徒可以：
舉下若望保祿二世個畫像。反正我地都係到舉緊萬國旗，舉個畫像不成問題。本身天主教都有聖像遊行呢様野啦，咁其實一様。如果成街都係若望保祿二世個様，俾傳媒影到相，又可以connect到波蘭同天主教手足

天主教好似有個concept叫代禱（？）咁麻煩各位教徒，多d向聖若望保祿二世代禱，人地都係聖人啦，同d十二門徒同各代嘅聖人係同level嫁（好似？），咁佢有一日係香港行左個神迹（拿，我知你班天主教徒仲信呢味野嫁，例子：係一戰個時顯現嘅花地馬聖母），咁又可以攞黎大書特書

搞多到活動（祈禱會個類？）係用若望保祿二世個名，等大家都知到呢個反共教宗，而呢個反共教宗先知係香港人值得專崇嘅，而唔係而家個個

非教徒可以：
將若望保祿二世講成係反極權、反共產嘅教宗，咁就可以突顯到而家嘅教宗係唔緊強硬，要好似若望保祿二世咁樣先至可以回應到世界嘅訴求

暫時諗到咁多

利申：非教徒、非基督徒，如有冒犯，多多包函

lm

有冇教徒講到天主教目前對華政策

基督徒表示：
中共是政治性屬世的獨裁，
教庭是屬靈的獨裁，把自己的靈魂交給一群不可靠的神職人員，而不是主耶穌。
超冒犯囉
政教合一呢D衰野仲未夠？